<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>HumphreyB612</title>
  
  <subtitle>我会找到我</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="HumphreyB612.github.io/"/>
  <updated>2021-09-01T09:17:23.581Z</updated>
  <id>HumphreyB612.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>HumphreyB612</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>不存在的时间(一)</title>
    <link href="posts/89986481/"/>
    <id>posts/89986481/</id>
    <published>2021-09-01T08:00:08.000Z</published>
    <updated>2021-09-01T09:17:23.581Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>那家秦妈火锅开了七八年的样子，最初生意特别好。在建行旁边。我印象最深的一次并不记得日期，但是是在一个冬天，应该是周末，因为爸爸周末才会回家,那天晚上不知道为什么我们就突然想吃火锅。可能因为寒冷的冬天让妈妈不想做饭,毕竟在冬天,时间和空间都被无限拉长，漫长的黑夜让每天都变成了一个难以醒来的梦。可能因为爸爸突然想起了重庆的味道，那时候西去重庆要逆长江而上三天三夜，我有时候会去想想在那漫长的时间里爸爸做着什么样的梦，又会回到什么样的现实。也可能仅仅就是因为我厌倦了家里妈妈的饭菜，想要吃点好吃的，就像现在我想吃妈妈的饭一样。</p><p>北方小城的冬天是青灰色的。和坂本龙一的劳伦斯先生一样，但是还不一样，北方小城的冬天很少下雨，而劳伦斯先生的青灰是被雨水冲刷过后的青灰，更加寒冷。只不过我那时候还很小，还没有淋过雨，还有火锅可以暖暖身子，体会不到这种寒冷的。</p><p>这个时候秦妈的生意已经很不好了，但店铺招牌的霓虹灯仍然闪耀。店里有两层，但是一楼偌大的厅堂里只有我们。店里有两进，外面靠门的是长长的柜台。里面那一进没有开，甚至灯都没有亮，借着外进的灯光可以依稀看见椅子整齐的倒扣在桌子上。我有些不高兴，因为洗手间在二楼，而去二楼是一定要穿过昏暗的里进的。我们选了靠近门的一个位置坐下，“真是不考虑小孩子的感受啊”我嘟囔着。桌子是棕木的,上面铺着大理石的台面，摆着塑料包裹的简单的一次性餐具。这种餐具在现在市中心的许多餐厅都已经看不到了，这些餐厅都换上了高级好看漂亮双加好的餐具。火锅是用燃气灶煮的，所以我印象中火锅的气息里面总是若有若无的裹挟着那么一丝丝煤气的味道，尽管火锅店换用电磁炉已经很久很久了，但是那种味道却依然没有在我脑海里消散。</p><p>我不记得那天我们点了什么，但是我知道那天我们一定点了什么。我一定点了蟹棒,羊肉卷,和蒜泥。妈妈一定点了龙口粉丝。现在已经买不到我小时候吃的那种蟹棒了。那时候的蟹棒非常不禁煮，煮的时间长一会的话，你就什么都捞不起来了，现在的蟹棒却是怎么煮都不会融化的，他们会膨胀的很大很大很大，但是就是不会融化。原来蟹棒也会成长。对我来说，蟹棒是一定要配蒜泥吃的，就像他们吃羊肉一定要配二八酱和韭花酱一样，就像他们吃螃蟹一定要去正阳楼一样，就像他们一样可是真的不一样，真的不一样可是也就像他们一样。我小时候一直不知道蟹棒和螃蟹到底有什么关系，是味道像吗？也不对，和妈妈买的螃蟹味道根本不一样，而且螃蟹不是吃蟹黄吗？我是很久以后才知道，原来他们吃的帝王蟹腿里的肉真的能和蟹棒一样大。但是我发现的时候好像已经太迟了太迟了，但是又好像没有那么迟，我还是有很多机会可以弥补，只不过我都错过了。难道我真的抓不住吗？我可以！</p><p>那天我吃的很开心很开心,后来我拼命去想那晚的火锅是什么样,却找不到任何关于味道的记忆，但是这不重要，那一晚连同所有的白天与夜晚，都已经不重要了。我知道，我已经踏踏实实的迈上了虚无之途。一切的一切都已经是时间之外的往事，都已经是不存在的时间。吃到最后还是剩了很多，妈妈最后把剩下的菜打包，爸爸去结账，我记得特别清楚,我们三个人吃了九十多块钱。</p><p>那晚残存在我记忆里的最后一个镜头是我们走出火锅店之后，我回头看向店里，店里亮着明亮的灯光，看上去烟气沸腾，那其实只是玻璃上结着的雾气，朦朦胧胧模模糊糊,我想看清,但是看不清,就像现在的我一样，但是，现在的我知道，那其实只是玻璃上结着的雾气。</p><style>.content>p{      text-indent: 2em;}</style><blockquote><p>“<strong><em>那我们呢?</em></strong>“</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;那家秦妈火锅开了七八年的样子，最初生意特别好。在建行旁边。我印象最深的一次并不记得日期，但是是在一个冬天，应该是周末，因为爸爸周末才会回家,那天晚上不知道为什么我们就突然想吃火锅。可能因为寒冷的冬天让妈妈不想做饭,毕竟在冬天,时间和空间都被无限拉长，漫长的黑夜让每天都变成了
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="文字" scheme="HumphreyB612.github.io/categories/%E6%96%87%E5%AD%97/"/>
    
      <category term="时间" scheme="HumphreyB612.github.io/categories/%E6%96%87%E5%AD%97/%E6%97%B6%E9%97%B4/"/>
    
    
      <category term="文字" scheme="HumphreyB612.github.io/tags/%E6%96%87%E5%AD%97/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>序一</title>
    <link href="posts/89986481/"/>
    <id>posts/89986481/</id>
    <published>2021-06-30T00:46:08.000Z</published>
    <updated>2021-09-01T09:17:22.598Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>窗外的星星在逐渐远去.列车刚刚驶过B612.<br>我一个人坐在车上，是一辆老旧的蒸汽机车，很旧，原本乌黑的油漆已经脱落了，露出了斑驳的铁锈，很静，就我一个乘客，特别慢，从一站到另一站要花费很久很久的时间，以至于都忘记了在哪里出发和想要去哪里。汽笛声明亮而辽远就像潇洒的白头海雕一样，车厢很破，到处是灰尘，窗帘已经有些发霉了，隐隐约约透过昏黄的光线，我一个人坐在最后排的座位上，可能在看着窗外，也可能是在睡觉。毕竟下午的阳光是最最困人的。老旧火车的晃动让我感觉是在摇篮里一样，使我很多次分不清到底是在梦里还是在现实里！<br>我记不清是什么时候了，车子停了下来，是一个很小很小的站，我记不清是什么名字了，因为下午的阳光反射到了站牌上，刺得我的眼睛有些睁不开。外面是盛夏即将来临的景色，蝉，树，鸟，云，蓝天，太阳，大家都已经做好了迎接夏天的准备，只有我有些不知所措，在车里太久，早已分不清了四季。我看着窗外的景色，很安静，不知道火车会停留多久，短暂的静止让我有些不习惯，我早已习惯了旅途中的颠簸。忽然，车门打开了，那扇门已经很久很久没有人打开了，开门的微风激起了地上的灰尘，他们在夕阳的余晖中闪闪发光，到处飞舞，就像，就像那漫天的星星一样，接着上来了一个人，我很诧异，很不知所措，很害怕，这车已经走了很久很久了，已经很久很久没有别人了。我想我习惯了一个人的感觉，并且不想改变。<br>他看了看破旧的车厢，叹了口气，我有些尴尬，毕竟这么久了我从来没有收拾过。他坐到了我的旁边，问我这火车是开到哪里的，我愣了愣，在记忆里飞速搜寻着关于终点的信息，却找不到任何关于时间的记忆，于是尴尬的说，我也不知道（嚯，这人可真奇怪，你连车开到哪里都不知道就随便上车，还来问我？）。”这票不是我能选的，终点也就不重要了”，他似乎看出来我的嘀咕，淡淡说道。之后就没有理我，而是看向窗外。我觉得这个人很眼熟,但是想不起来在哪里见过,我随着他的目光也看向窗外,似乎在玻璃上找到了答案,却不是很想相信。<br>“你挺狼狈的。”<br>他的语气里有些轻蔑。<br>“啧，这不管你的事。”<br>我起身点着了煤气灯，昏黄的灯光有些摇摆，闪烁，忽明忽暗,但仍然扑哧扑哧地燃烧着。<br>“这当然关我的事。”<br>这么看起来，他也认出我来了，虽然不是很愿意，但也必须相信了。<br>“你不应该上这辆车，不论是什么理由。”我有些生气。<br>“但是你的所作所为又让我不得不上这辆车，你看看我现在的样子。”<br>我知道他是对的，是我才让他变成现在这个样子。我不好意思再说什么，只好把头低下去。车内一片死寂，只剩下驶过轨道的声音。外面星星一颗接着一颗闪过，遥远的地方漆黑一片，星光渺渺。他起身倒了半杯酒，还加了冰，天知道他哪里来的酒和冰球。<br>“其实你不应该过多的去想我的事情，你知道我的事情你是无能为力的，你只能做你的事情。”<br>他摇着杯子，棕黄色的酒混合着透明的冰球在昏暗的灯光下依然能够闪闪发光。<br>“我知道，只是，我总是忍不住去想。我也不知道该怎么办。”<br>“马老师是对的，当时她一眼就看出了你的问题，这么多年了你还是一点点都没有改。”<br>“我也很想改变，只是一直没有效果。”<br>“那现在呢，你已经看到我了，能去改变了吗？”<br>“我尽量试试好吗？”<br>“你应该拼劲全力。”<br>列车缓缓停下，又到了一站。<br>“这是哪里，南十字星？还是煤炭袋？”<br>“这不重要，我要下车了。”<br>“在这里吗，但是你连这里是哪里都不知道。”<br>“我说了这不重要，这不是我能选择的事情。不过，你会找到我的，对吧？”<br>“嗯，这应该是煤炭袋，我看见康贝内拉在站台上站着呢。”<br>“可你也只是看见而已,你根本不懂康贝内拉.”<br>“啧,我会懂的,或许,最起码我变成你的那天肯定会懂的,应该吧?”</p><blockquote><p>“<strong><em>所有角色都在向前走,<br>  也请别再停滞不前.</em></strong>“</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;窗外的星星在逐渐远去.列车刚刚驶过B612.&lt;br&gt;我一个人坐在车上，是一辆老旧的蒸汽机车，很旧，原本乌黑的油漆已经脱落了，露出了斑驳的铁锈，很静，就我一个乘客，特别慢，从一站到另一站要花费很久很久的时间，以至于都忘记了在哪里出发和想要去哪里。汽笛声明亮而辽远就像潇洒的白头
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="文字" scheme="HumphreyB612.github.io/categories/%E6%96%87%E5%AD%97/"/>
    
      <category term="我" scheme="HumphreyB612.github.io/categories/%E6%96%87%E5%AD%97/%E6%88%91/"/>
    
    
      <category term="文字" scheme="HumphreyB612.github.io/tags/%E6%96%87%E5%AD%97/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
